逃出英國 「全英文」Virus Journey

真人真事零改篇德國妹親自描由德國為咗接返啊妹離開英國嘅經歷

LOG OF AN IMPOSSIBLE JOURNEY

March 21 (SATURDAY)
PREPARATIONS :

14:00:
- Checking mail
- In my Mailbox Short Notice of cancellation of BHX -DUS flight (Birmingham- Düsseldorf) for my sister (Karolin) that was initially planned for her leaving on Sunday, March 22nd at 16:05 pm.

14:00- 14:30
- Informing family about the issue.

14:30 - 19:00
- Dad calls to the embassy in London, the German Border Police (Auswärtiges Amt) and Rückholhilfe für Deutsche Im Ausland (Help for returning Germans back home) ,
- search for an alternative flight
- lunch and contact Karolin

19:30
- Solution, but it might not work: change the flight to March 29th but they might cancel it again.
- Main problem: That my sister leaves her Student Residence in Aberystwyth, where she is safe, to hop on a train that takes 3 1/2 hours to get to nearest airport (Birmingham). Since they are suspending some train and bus lines and times, once she arrives to the airport in the UK she might not be able to get all the way back to university where she has a save roof over her head. Another possibility would be to let her travel via Switzerland, but we don’t know if they are going to continue to close more airports. Another issue that worries us, is that doing this, we might expose her to the virus. Getting a flight to Germany without security/guarantee is not an option in the current circumstances.
- I’ve never seen my mum so worried. She says she has never been this worried.

March 22nd (SUNDAY)

08:30
- Call German embassy in London, explain situation, sending information via email informing them about the issue.

09:20
- Karolin calls the German Embassy as well, which advises her to leave as soon as possible, and in best case that we pick her up via car.
- another possible (impossible) action would be that Karolin travels to London and in one to three days the embassy might provide her a flight to somewhere in Germany with several connections (more airports, more flights, more risk of being exposed to the virus).

09:40
- Dad and Mum call me up telling me about the decision of driving up to Wales as soon as possible. (Mum can’t come as she down not have any actual visa for the UK)
- Me and Dennis are in charge of looking for a working travelling route, and check if there is any trains or ferries working from calais to Dover. There are not many options available to cross the borders under this circumstances, most of the borders from Germany are closed and of his neighbour countries.
- We found a way in all this mess, there is still a gate open between France and Germany.

09:40 - 14:00
- Escape plan to get Karolin out of Wales is set, googling requirements, printing out letters and collecting necessary documents in case we are stopped by the police in France,
- the London embassy insisted that any return mission should be concluded by Tuesday 24th March at the latest

14:20 (Start of the Journey)
- Dad starts his journey heading in the direction of IKEA Wallau to meet me there and together we make our way to the French Border via Wiesbaden-Saarbrücken (the only open border, there is no option to travel via Netherlands, Luxembourg or Belgium, all borders are closed there)

16:30
- crossing the German/French border
- no roadblocks, no questions, absolutely nobody on the street, empty spooky motorways in France, we only saw 7 deers and 4 cars in the other direction and zero in our direction
- It's really feels like a movie apocalypse.

17:12
- Arriving in Metz, we are driving up north to Calais in the direction of Reims, the GPS in the car was crazy sending us via Belgium (borders closed there), What usually takes 4 1/2 hours to drive from Limburg-Calais via Belgium became an 8 hour drive cross driving France.

18:38
- On the opposite road we saw an US military truck, this scared us.
- There are notices announcing "corvid 19 - limited les contacts" and you see from time to time some ambulances
- I wrote to two of my friends who live near London and Bristol, telling them of our crazy trip and asking them to please keep us updated, on the decisions the country is making towards Corona.

18:46
- We passed Reims.

19:30
- Dennis and Mum tell us the latest update: Germany is under a strict Lockdown, Merkel is in Quarantine and police is going to control more, there are going to be fines if you don’t have a good reason for leaving your house.

19:50
- Looking for a gas station we are running out of gas and we passed the last one 30 min ago, thanks god we found one just in time

22:02
- Arrival in Calais.
- We bought tickets for the Eurotunnel, French people were late in giving change and tickets because normally you have to make a reservation and pay online.

22:13
- We showed up in line to enter the car at the Eurotunnel, showed our passports (they only asked why we are travelling to the UK) and continued until we were stopped later and told that it was too late to border the train and we had to wait for another one at 01:10 as the one we wanted to take was already closed at 22:10 we lost it for 3 minutes.
- My friend who lives in London informs us that there is going to be a very possible lockdown in one or two days.
- The stress of getting my sister out in time is growing.

March 23rd (MONDAY)

01:10
- we get on the train to Dover. Duration of the procedure 30-45 min
- The good thing: we can stay inside the car without having to get out and expose ourselves to the mercy of the virus.
- We ate mums cooking, and are preparing ourselves to spend a night driving through England.

01:00 (Greenwich time) / 02:00 (German time)
- arrival in Dover.
- GPS is not working, it wanted to send us back to Dover and various closed streets, the M20 was closed from 6am to 8pm, we realized in time and took another route.

02:32
- driving along the M25 on the east side of London.
- We decided to do it the old fashioned way, me guiding my dad with a map and Google Maps through the roads, while the car’s GPS said something different, It was driving him crazy because the GPS voice was getting more and more aggressive because we didn't listened to it.

05:04
- Arriving in Coventry.

05:33
- Passing Birmingham, all is well so far but we are getting tired.
- 2. petrol station passing Shrewsbury, only with gloves and bathing our hands in the car with enough disinfectant.

05:40
- Passing Welshpool, we are crossing to Wales.

06:20 - 07:00
- We're absolutely exhausted. Specially my poor dad.
- We stop in the middle of nowhere in the outskirts of the national park of snowdonia. We took a break, and Dad slept for 40 minutes. It's only an hour from here to Aberystwyth.
- It is dawn, the landscape is spectacular, you can see sheep grazing with their babies and pheasants, the sun melts the frozen fields

08:00
- we arrive in Aberystwyth and go to sleep in Karolin's room. Thankfully she has two beds.

10:00
- we wake up and eat the food Karolin prepared, a delicious soup that could raise the dead.

10:00-11:00
- Pack and repack Karolin belongings. We took the most important things and left 3 packages in the room all with name, address and phone number, as the University asked her to do.
- Last option to go to the bathroom before coming home.

13:00
- We went downtown to solve problems with the bank.
- We did not see many students, Aberystwyth is quite empty, you only see those who decided to stay and those who couldn't leave.
14:00
- We leave Aber. We are under pressure thinking about my friends and the embassy’s warning of a potential lockdown and we don't know under what conditions, so we better leave as soon as possible.
- Karolin's lifesaving soup woke us up, we recovered enough strength to drive back
- We are listening to Take Me Home Country Roads by John Denver

14:30
- We are passing Macynlleth. According to GPS, we would arrive Dover at 8:42 pm

18:56
- we are passing London.

19:20
- with dad's way of driving and me guiding him through the country we have a good posibility of arriving in time, we managed to shorten the trip by 1h.
- We passed the Thames East from London and we could see central London from the distance. So close and so far, wish I was here under different circumstances.
- we filled up with gas just after passing the river.

20:00-20:20
- problems while arriving Dover: according to the ticket they gave us, it was for March 24th (they reassured us in France that it was one with a return in 24 h) but not for March 23rd... We called them and they were able to change the ticket for us.
- We were able to get the next train through the Eurotunnel. We're on our way to Calais!

20:30
- Carolin, My friend, informs us that Boris Johnson has decided to lockdown UK. We are on the train to France. That was VERY close!

21:10 (English time/ 10:10 German time)
- we arrived in Calais.

23:10
- driving towards Metz, GPS says we will be arriving Metz around 2:00 am in Metz but from there it takes two hours to get to Saarbrücken (the border)

March 24th (TUESDAY)

00:50
- we came to the conclusion that France smells like shit. The question is if the fields have been fertilised and what the hell they use to fertilize them. Or maybe it’s the lack of toilet paper? We’ll Never know. Maybe they're looking for the libertée naturale.
- We think we're the only ones on the road besides the trucks.
- Tanking for the last time.

03:00
- We cross over to Germany.
- The police checked our passports and between astonishment, feeling bad for us and fearing of us carrying the virus, they let us pass without any problem after telling them where we came from.
- We are so damn tired. And we feel the journey is getting longer. It’s taking ages to get home. We feel like we can’t see straight and start hallucinating shadows and lights. It is very hard to keep concentrated and awake.
- still 2 hours to go

05:00
- We get lost in Mainz because of road closures and the GPS sends us to places where we have trouble getting out.
- I try to Guide my dad out with Googlemaps and it thankfully guided us out of Mainz to the A3 for Limburg.

06:00 Arrival
- we arrived Home.
- We left everything in the car, took a bath and went straight to bed.
- Kiara, Mum and Dennis and Karolin helped us to walk from the car to the house because dad and me have walking difficulties and we lose easily our balance.
- We are complete, safe and sound.

Mission complete.
It was definitely a crazy trip.
Trip Duration: 39 hours and 40 min.
Total rest and sleep: 1 hour and 40 min.
Total Kilometres driven: about 3000 km we would have to check the actual one, but we put the car in quarantine for 4 days.

Let's hope we never have to repeat this kind of trips again. It was absolutely bonkers.